%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  margin=10mm,
  headsep=3mm,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no7 --- Sujet blanc}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{em}
	Aucune démonstration par lecture graphique ne sera acceptée !
\end{em}

\begin{exercice}
	Dans le plan muni d'un repère, on considère les points $A\coord{2}{-2}$, $B\coord{0}{-1}$ et $C\coord{1}{1}$. On définit le point $D$ par la relation :
	\[\vecteur{AD}=\vecteur{AC}-2\vecteur{BA}\]

	\begin{enumerate}
		\item Sur une figure, placer les points $A$, $B$, $C$, puis le point $D$ en respectant la relation.
		\item \begin{enumerate}
				\item Calculer les coordonnées de $\vecteur{AC}$ et $\vecteur{BA}$, puis montrer que les coordonnées de $\vecteur{AC}-2\vecteur{BA}$ sont $\coord{-5}{5}$.
		\item En déduire les coordonnées du point $D$.
	\end{enumerate}
\item Montrer que les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles. Quelle est la nature du quadrilatère $ABCD$ ?
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	On considère les points $A\coord{-2}{0}$ et $B\coord{3}{4}$, et on cherche les coordonnées d'un point $C$ tel que :
	\begin{enumerate*}[(1)]
		\item son abscisse et son ordonnée soient égales ;
		\item les points $A$, $B$, $C$ soient alignés.
	\end{enumerate*}

	On nomme $C\coord{x}{x}$ les coordonnées de $C$.

	\begin{enumerate}
		\item Montrer que les coordonnées de $\vecteur{AB}$ sont $\vecteur{AB}\coord{5}{4}$.
	\end{enumerate}
	On admet que les coordonnées de $\vecteur{AC}$ sont $\vecteur{AC}\coord{x+2}{x}$.
	\begin{enumerate}[resume]
		\item Montrer que les trois points sont alignés si et seulement si $-x+8=0$.
		\item En déduire la valeur de $x$, puis les coordonnées de $C$.
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	On considère le triangle $ABC$, et $I$ le milieu de $[AC]$. On construit le point $J$ tel que $\vecteur{BJ}=\vecteur{AB}+\vecteur{AI}$.

	\begin{enumerate}
		\item Faire une figure
	\end{enumerate}
	On remarque qu'en appliquant la relation de Chasles, on obtient :
	\[\vecteur{IJ}=\vecteur{IA}+\vecteur{AB}+\vecteur{BJ}\]
	\begin{enumerate}[resume]
		\item Montrer que $\vecteur{IJ}=2\vecteur{AB}$.
		\item Que peut-on dire des droites $(IJ)$ et $(AB)$ ? Justifier.
	\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}
